【一地兩檢】去廣州48分鐘快過飛機？網民斥港府fb違商品條例

【一地兩檢】去廣州48分鐘快過飛機？網民斥港府fb違商品條例

政府新聞網facebook圖片

港府的高鐵一地兩檢方案，割讓西九站四分一土地，變成內地口岸區，由內地法院行使司法管轄權，被質疑違憲，掀起極大爭議。惟政府新聞處昨晚在facebook上載插圖，聲稱坐高鐵到廣州只需48分鐘，過坐飛機的60分鐘，遭網民質疑隱瞞事實的全部，屬「誤導性遺漏」，違反《商品說明條例》。

2016年初，傳媒發現港府一直標榜由香港去廣州只需「48分鐘」的行車時間，原來是指極少數「直達」班次，而非絕大多數會停中途站的班次。當時至少有6名立法會議員，都被港府標榜的行車時間誤導，以為48分鐘的車程已計及中途停站，當中包括交通事務委員會主席田北辰。他對實際車程多於48分鐘表示驚訝。

【精選網民留言】
Roger Cheng：城際直通車能夠直達廣州市中心嘅廣州東站，高鐵只能到達遠離市區嘅廣州南站，圖中數字忽略咗搭高鐵轉車前往廣州市中心需要嘅時間，即係實際去到市中心，需時遠多於48分鐘。

高鐵嘅48分鐘，亦只係不停站直達班次嘅車程時間，參考現時福田站嘅班次安排，每日由福田站前往廣州南嘅41班車當中，只有3班係不停站直達，可想而知，日後真正做到48分鐘內由西九龍去到廣州南嘅直達班次係有幾少。

Ian Benjamin Chan：你去番禺坐高鐵就48分鐘，近啲嘅海珠區、荔灣區加多30分鐘，去天河區起碼加多一個鐘，即係108分鐘。我真心唔知快咗去邊！

Bryan Chung：番禺都叫得「廣州南站」，咁其實深圳都可以叫「香港北站」架，高鐵香港段仲起來做咩先？0分重做，炸咗膠鐵佢啦。

Thomas Yeung：抵觸《商品說明條例》，而且sorry，上車已是大陸境。

Steven TK Leung：其實去北京上海武漢就有得諗，去廣州真係浪費時間。

IN 牛屎佬 we 7